半獨遊 九日八夜倫敦鳩fing之遊 (唔多圖又唔多字)

依次係我第一次係到開post開遊記
但係未知細佬我咁玩法咁多連登仔會唔會屌鳩我hea 玩得唔盡興
不過唔知點解都係好想開個post紀錄低佢
大家唔岩睇嘅就負皮上一頁啦
講明先 頭幾個post應該會係informative啲
去過嘅可以飛左佢 直接睇遊記部份
廢話唔多講 依家開波

行程如下:
Day 1: Euston落車-> German Gymnasium食晏-> 攪啲私事-> Check In-> settle啲行李-> Fishworks食夜晚-> 完
Day 2: 白金漢宮睇Change of guards-> 兜住白金漢宮鳩fing-> Royal Mews-> 係去Westminster途中鳩fing-> Westminster-> London Eye(冇上到去)附近鳩fing-> 完
Day 3: Windsor castle-> 附近鳩fing-> Bizzaro 食夜晚-> 完
Day 4: Aquashard 食晏-> British Museum 行到閉館-> Wagamama 食夜晚-> 係KCL鳩fing
Day 5: Tower Bridge-> La Dame de Pic 食晏-> Tower of London-> Tate Modern-> 完
Day 6: 搭船去Greenwich-> Cutty Sark-> Royal Observatory-> 搭船返倫敦-> 完
Day 7: 係KCL附近食晏-> 係Somerset House個畫廊行左陣-> Hyde Park餵雀-> Harrods行陣街-> Zuma 食夜晚-> 完
Day 8: Sexy Fish食晏-> Hatchards買書-> Fortnum & Mason買茶葉同餅乾-> charbonnel et walker 買朱古力-> Laduree 買Macaron-> 再去Harrods行街-> Dinner by Heston Blumenthal 食夜晚-> 完
Day 9: Hea到下晏3 4點-> Convent Garden-> GBK食夜晚-> 9點走人

講下大家最開心嘅機票同住宿先
其實我係直接由Manchester過去 本身有啲私事要做左先所以就過左man
如果想知飛Man嘅機票係點嘅話覺得你直接上skyscanner睇仲快
因為細佬我要顧埋同我一齊係man返嘅人
所以張機票都唔係最平又唔係最快

住我係住Airbnb 依間我都幾推薦大家去住 價錢方面包哂所有野都係466一晚
係正Marylebone隔離
唔鐘意Marylebone要轉車嘅 行5分鐘就去到Baker Street 交通都幾方便
個host好好人 唔會嘈住你
佢一開波話佢自己係你Roommate多過係land lady
如果大家去倫敦嘅話都可以去

咁去到倫敦就要攪返張oyster先

因為係倫敦搭車都貴 係zone 1(central london) 一程都要2.4磅
所以一開波入20磅都可以 橫掂一定唔夠用
反而退deposit方面就要小心啲 係車站啲增值機到都有得退
好似八達通咁係有得退 但係如果你張Oyster餘額多過10磅就會退唔到
所以大家最好計岩條數
同埋搭車大家記住睇實尾班車係幾點
細佬我有兩次爭啲返唔到屋企 大家小心少少

退稅方面 你去大型啲嘅鋪頭 例如Harrods / Harvey Nichols 都會有
但係記住帶埋身份證
你可以退落信用卡又得退現金又得 我相信個櫃檯小姐會清楚過我
放膽啲去問就得架啦

lm爛尾

戴定頭盔先 細佬我影相唔得掂之餘仲要係用ip6s+影
所以依個post應該唔會出現啲咩「樓主用咩影」呱

Day 1 29/5:
係開始之先要同大家講下咩係Railcard先
railcard你當佢係一年制會員 你買左佢會籍先可以係Trainline到買到平飛
佢有幾種 如果你係學生(16-25歲)佢有種16-25railcard 一年30磅 冇得退嘅
就咁聽上去會有啲貴 但係如果你打算由London去埋Bath或者其他地方嘅話\
railcard pricecut已經大過30磅 所以大家要自己衡量下自己洗唔洗買啦
如果要買嘅話 係各大火車站 記住唔係地鐵站 都會有得賣

朝早搭火車由Man去London Euston
我啲朋友一直話佢地唔會睇你張railcard
可能係我柒啦 條友係有問我有冇railcard嘅
但係只要你態度好啲打下人情牌 可能個職員會俾你過
仲記得個職員話今次俾個benefit of doubt我
落車之後好去買返張啦 俾人捉到要補差價就唔係30磅咁簡單架啦

大家去倫敦嘅要注意下有啲轉車站佢啲 車立 可能淨係停其中一條線
例如convent garden嘅 piccadilly / jubliee line咁 所以大家一抽二lung嘅時候要睇清楚

因為一落車佢落緊大雨加上我拖住行李 所以就冇影到相
依家直接帶大家去到German Gymnasium
(係到貼條link俾大家自己去睇睇 )
原身為purpose-built gym嘅Grade-2 Building 佢入邊嘅裝潢係真係唔錯
但係可能因為個位址真係太好 午餐時間係多人嘅
亦都係因為咁 我都唔好意思郁身郁勢去影相
餐廳個bar都唔錯 大家去嘅話不妨嗌杯酒
我就咁嗌左杯Elderflower and citrus Gin and Tonic 真係唔錯
btw倫敦甚至全英國都會成日見到gin 無論平時有飲開嘅定係貪新鮮嘅都可以試下
總括而言 成個vibe都係唔錯 係啲位冇咁好坐

去到野食部份
前菜我嗌左個Bayrisher Wurstalat
(啲相全部打橫哂所以要crop過哂 )
個沙律都唔錯嘅 我諗係一個人食太大份
食到後半就唔多想食
大家想去嘅可以同朋友一齊去 試多幾個菜
主菜就嗌左個Citrus Marinated poached Salmon

一樣啦 都係食到後半就會唔想食 可能係前一日肚痛影響胃口
反而細佬注意嘅係佢上碟嘅時候係冇抹乾淨隻碟 觀感上係扣左啲分嘅
但係都係推薦大家去試下佢個bar嘅

講住餐晏仔先

應該唔會呱
都唔求多人睇 只係想做個紀錄

留名

大站答火車梗係會check飛

Day 1 續:
Hea下hea下就到8點
聽個host講Marylebone有間食魚嘅叫fishwork幾出名
如果咁岩你睇到依個post又諗住去試下嘅
我會話︰「咪撚去。」

俾住啲圖大家睇先 再等我娓娓道來

可能我淨係可以試到佢一道菜 未能試到佢全貌
但係一道 oven-baked sea bass可以做到佢咁都係一個值得嘉許嘅地方
魚冇魚味 但係佢又冇落調味
我本身唔係食得好重口味 但係依條魚就真係bland as fuck

唯一一個好處就係佢有得俾你簡原條上抑或係filleted咁上

另外佢個double-cooked fries都唔得掂
一上菜就已經係淋哂
同我係英國食到嘅其他薯條就相差甚遠

總括而言 依間就真係唔洗試
留返啲錢去食間好食嘅fish and chips過下癮仲好過啦

順帶一提 如果大家係sherlock holmes嘅書迷
咁我諗你地可能會想去下佢個museum
提提大家 Baker St. 221b唔係真係順住門號就搵得到

大家要行多兩步先至到221B 搵唔到就睇下google map就得架啦

Day 1 完。

冇錯呀
但係就係想提下諗住搏大霧嘅大家呀嘛

樓主咁都叫鳩fing?
我去倫敦一日只行一個景點
仲要hea 行
朝早行完夜晚去Club fing!

想知ching去左邊
club就不了 費事女朋友嘈

一日一景點：
Day 1: Camden Town
Day 2: 大英博物館
Day 3: 白金漢宮睇 guard change
Day 4: Big Ban 附近（好似仲有去London Eye)
Day 5: Oxford Street
Day 6: Cambridge 參觀
Day 7: Bicester Village Outlet

*Chinatown 唔計，因為我日日都去Chinatown 食*

(好重要所以講3次)
芬蘭係冇好味既唐餐
芬蘭係冇好味既唐餐
芬蘭係冇好味既唐餐

Day 8: 返芬蘭

係burberry洗左幾錢

200P 左右啦！

Sor 係200磅！

ching淨係買左一件
我個frd都有叫我去 但係我都係嫌貴

我買左條頸巾！
歐洲冇頸巾會死㗎～～

我都想體驗下要戴頸巾嘅日子

野食貴唔貴,想去睇波,但諗起D野唔岩食同又冇咩景點(除左博物館)想睇就唔想去

睇你食咩其實
快餐店嗰啲就好撚貴
但係係啲比較好嘅餐廳比起係香港食就相對上平啲

你食果 d 呢?

晏就都要40磅一餐
夜晚就差唔多100
但係當然可以去食個快餐或者Nando’s
嗰啲就十零磅咁上下

Day 2:
依一日嘅重點就係朝早嘅change of guards
係個網站上面就寫話官方正式開始時間係11點鐘

但係其實係開始之前已經會有啲「非正式」嘅小型步操 都推薦大家去睇下

(依張相係10:45影)
亦都係因為咁樣 就算我早左半個鐘去 前面都仲係有一大堆人一早到左
如果大家想霸個靚位 咁就要早少少到啦

個呀叔好撚英

成個change of guards全程歷時9個字左右
但係你會見到廿分鐘左右就會有人走
有耐性嘅你不妨留多一陣 睇多兩眼 再等少人啲冇咁逼先走都得
因為最精彩嘅其實係最後

咁個change of guards就各一段落啦
既然一程去到Buckingham Palace就梗係想一探究竟架啦
但係我係冇入到去嘅
因為佢唔係日日開

所以咁多位記住查定白金漢宮同佢周圍啲野有冇開

即使如此 大家都可以係Green Park同Palace到鳩fing
都好多野睇

好啦依章係咁多先 下章就講下Green Park附近行左啲咩

lm

倫敦多唔多人踩單車？

都多㗎
仲會有啲人係懶型咁踩單轆